# ¿Cuál es la situación actual del Reiki en Japón?

La situación en el Japón (el país originario de Reiki) es muy diferente comparada con la de los Estados Unidos y Europa. Solo recientemente, Reiki está empezando a conocerse entre la población pero la absoluta mayoría de las personas no conoce de este maravilloso método de sanación energético no religioso originado en Japón. En los tiempos de preguerra en Japón, Reiki era muy popular y en ese momento existían cerca de un millón de practicantes Reiki. 

Después de la Segunda Guerra Mundial, a consecuencia de su conexión con la Fuerza Naval Japonesa, Usui Reiki Ryoho Gakkai (La organización establecida por el Maestro Mikao Usui) debió suspender todas sus actividades como organización. Sin embargo, sus miembros continuaron practicando Reiki dentro de sus casas, en secreto. Con el dramático cambio ideológico acaecido luego de la derrota, la gente fue perdiendo interés y dejó de creer en este tipo de artes sanadoras. 

Recientemente, gracias a su popularidad en occidente, Reiki está comenzando a conocerse nuevamente aquí en Japón. Sin embargo la corriente principal de pensamiento Reiki es el del “Reiki Occidental” (Reiki que fue reintroducido a Japón desde el Occidente por lo que tiene influencia Occidental en sus pensamientos y practicas). En la enseñanza de Reiki del linaje occidental, incluso en las que encontramos en Japón, se observa que se han perdido contenidos esenciales del Reiki original. Es por ello que por largo tiempo, algunos Maestros Reiki buscaron las enseñanzas originales del Reiki no influenciado por Occidente.
